\section{Detecção de estrutura retórica}

\subsection{Modelos de introduções e resumos}
\begin{frame}{Modelos de introdução e resumos}{Análise de gêneros literários}

\begin{itemize}
	\item Modelo para a estruturação de resumos de \citet{Weissberg1990}
	\pause
	\item Modelo estruturação de introduções \cite{Swales1990a}, \cite{Weissberg1990}, \cite{Booth2005}
	\pause
	\begin{itemize}
		\item  Criar um Espaço de Pesquisa (\textit{Create A Research Space} - CARS)
	\end{itemize}
	
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}{Modelo para a estruturação de resumos de {\hypersetup{citecolor=white}\citet{Weissberg1990}}}
	
	\begin{itemize}	
		\item Alguma informação de contextualização (\textit{background}) 
		\item A principal atividade do estudo (seu propósito) e seu escopo
		\item Algumas informações sobre a metodologia usada no estudo 
		\item Os resultados mais importantes do estudo
		\item Uma afirmação de conclusão ou recomendação  
	\end{itemize}
	
\end{frame}

\begin{frame}{Modelos \textit{Create A Research Space} - CARS}

\begin{figure}[ht]
	\centering

	\doublebox{
		\includegraphics[width=6cm,keepaspectratio=true]{img/cars.pdf}
	}
	\caption{Modelo CARS}\label{fig:cars}
\end{figure}


\end{frame}

\subsection{Exemplo}

\begin{frame}{Exemplo}

	{
	\vskip-1.2cm
	\hskip-2.6cm
	\begin{figure}
	 	\includegraphics[height=8cm,width=10.5cm]{img/vector-notebook.pdf}
	\end{figure}}
	
	{ 
		\vskip-8.3cm
		\hspace{1.3cm}
		\scalebox{0.85}{
		\begin{minipage}[t]{9.5cm}
			 \justifying 
			 
			\fontfamily{\ttdefault} \small \selectfont
			Atualmente, existe um grande número de ferramentas para montagem de fragmentos de DNA disponíveis. Neste trabalho apresentamos um estudo comparativo das ferramentas CAP2 , FAKtory , TIGR e PHRAP. Para realizarmos este estudo, primeiramente executamos esses sistemas de montagem sobre 12 casos de testes distintos. Após isso , tomamos os resultados obtidos por cada um deles e os comparamos com as sequências de onde os fragmentos foram originalmente obtidos. Os testes utilizados avaliam a eficiência dos programas com relação a três problemas associados ao processo de montagem (erros no sequenciamento, fragmentos quimeras e regiões repetidas), e pudemos ver que nenhum dos sistemas é claramente superior aos demais no tratamento de todos eles. Cada ferramenta de montagem parece tratar de forma melhor um problema em especial. Além de avaliarmos os resultados, realizamos também um estudo.
			 
		\end{minipage}
		}}
	
\end{frame}

\begin{frame}{Exemplo}
	
	{
		\vskip-1.2cm
		\hskip-2.6cm
		\begin{figure}
			\includegraphics[height=8cm,width=10.5cm]{img/vector-notebook.pdf}
		\end{figure}}
		
		{ 
			\vskip-8.8cm
			\hspace{1.0cm}
			\scalebox{0.75}{
				\begin{minipage}[t]{11cm}
					\justifying
					\fontfamily{\ttdefault} \small \selectfont
					\begin{itemize}[leftmargin=*,label=]
						\item \textbf{$S_1$)} Atualmente, existe um grande número de ferramentas para montagem de fragmentos de DNA disponíveis.
						\item \textbf{$S_2$)} Neste trabalho apresentamos um estudo comparativo das ferramentas CAP2 , FAKtory , TIGR e PHRAP. 
						\item \textbf{$S_3$)} Para realizarmos este estudo, primeiramente executamos esses sistemas de montagem sobre 12 casos de testes distintos.
						\item \textbf{$S_4$)} Após isso , tomamos os resultados obtidos por cada um deles e os comparamos com as sequências de onde os fragmentos foram originalmente obtidos.
						\item \textbf{$S_5$)} Os testes utilizados avaliam a eficiência dos programas com relação a três problemas associados ao processo de montagem ( erros no sequenciamento , fragmentos quimeras e regiões repetidas ) , e pudemos ver que nenhum dos sistemas é claramente superior aos demais no tratamento de todos eles. 
						\item \textbf{$S_6$)} Cada ferramenta de montagem parece tratar de forma melhor um problema em especial.
						\item \textbf{$S_7$)} Além de avaliarmos os resultados, realizamos também um estudo.
					\end{itemize}
					
				\end{minipage}
			}}
			
		\end{frame}
		
 \begin{frame}{Exemplo}
 	
 	Qual movimento retórico atribuir para a sentença $S_1$ ?
 	\begin{shadowblock}{8cm} 
 	{\fontfamily{\ttdefault} \small \selectfont
 	``Atualmente, existe um grande número de ferramentas para montagem de fragmentos de DNA disponíveis.''}
	\end{shadowblock} 
	 
	 \pause
	 Para isso é necessário definir:
	 \begin{itemize}
	 	\item Os possíveis movimentos retóricos: \textit{Background},Propósito, Metodologia e Resultados
	 	\pause
	 	\item Atributos:
	 	\begin{itemize}
	 		 \item Posição da sentença em relação as outras: 1
	 		 \item Tamanho da sentença: 14
	 		 \item Expressão padrão: Atualmente
	 		 \item Tempo verbal: presente
	 		 \item voz do primeiro verbo: ativa
	 	\end{itemize}
	 	 
	 	\pause
	 	  
	 	\item Algoritmo de classificação/predição : \NaiveBayes, SVM
		 	 
	 \end{itemize}
	 
 \end{frame}
 
 
 
 \begin{frame}{Exemplo}
 	
 	{
 		\vskip-1.2cm
 		\hskip-2.6cm
 		\begin{figure}
 			\includegraphics[height=8cm,width=10.5cm]{img/vector-notebook.pdf}
 		\end{figure}}
 		
 		{ 
 			\vskip-8.8cm
 			\hspace{1.0cm}
 			\scalebox{0.75}{
 				\begin{minipage}[t]{11cm}
 					 
 					\fontfamily{\ttdefault} \small \selectfont
 					\begin{itemize}[leftmargin=*,label=] 
 						\item $S_1$={\color{blue}\textit{Background}}) Atualmente, existe um grande número de ferramentas para montagem de fragmentos de DNA disponíveis.
 						\item $S_2$={\color{blue}\textit{Proposta}}) Neste trabalho apresentamos um estudo comparativo das ferramentas CAP2 , FAKtory , TIGR e PHRAP. 
 						\item $S_3$={\color{blue}\textit{Metodologia}}) Para realizarmos este estudo, primeiramente executamos esses sistemas de montagem sobre 12 casos de testes distintos.
 						\item $S_4$={\color{blue}\textit{Metodologia}}) Após isso , tomamos os resultados obtidos por cada um deles e os comparamos com as sequências de onde os fragmentos foram originalmente obtidos.
 						\item $S_5$={\color{blue}\textit{Resultado}}) Os testes utilizados avaliam a eficiência dos programas com relação a três problemas associados ao processo de montagem ( erros no sequenciamento , fragmentos quimeras e regiões repetidas ) , e pudemos ver que nenhum dos sistemas é claramente superior aos demais no tratamento de todos eles. 
 						\item $S_6$={\color{blue}\textit{Resultado}}) Cada ferramenta de montagem parece tratar de forma melhor um problema em especial.
 						\item $S_7$={\color{blue}\textit{Resultado}}) Além de avaliarmos os resultados, realizamos também um estudo.
 					\end{itemize}
 					
 				\end{minipage}
 			}}
\end{frame}

\subsection{Predição Estruturada}

\begin{frame}{Predição Estruturada}{definição} 
	
		O que é predição estruturada?
		\pause
		\begin{itemize}
			\item 
			{ Termo guarda-chuva para técnicas de Aprendizagem de Máquina que envolve predizer objetos estruturados}
			\pause
			\item Grafo $\rightarrow$  Grafo não trivial
		\end{itemize}
	
\end{frame}


\begin{frame}{Predição Estruturada}{Modelos importantes} 
	\begin{itemize}
		
		\item Modelo Oculto de Markov
		\pause
		\item Algoritmo de Viterbi
		\pause
		\item Campos Aleatório Condicional(\textit{Conditional Random Fields}-CRF)
		\pause
		\item Modelo de máxima entropia
	\end{itemize}
	
\end{frame}

 

%\sectionl2{Modelo Oculto de Markov}

\begin{frame}{Modelo Oculto de Markov}
	 \begin{block}{Propriedade de Markov}
	   A probabilidade do estado futuro depende somente do estado presente e não da
	  cadeia de estados passados \cite{Feller1957}
	 \end{block}
	 \pause
	 \begin{block}{Modelo oculto de Markov}
	  Processo estocástico com processos estocásticos subjacentes não observáveis, mas que só podem ser observados por meio de outros conjuntos de processos estocásticos que produzem a sequência de símbolos observados\cite{Rabiner1986}.
	 \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Modelo Oculto de Markov}
	\begin{figure}
		\includegraphics[width=8cm]{img/markov.jpg}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Modelo Oculto de Markov}
	
	\begin{itemize}
		\item Estados = (saudável, febril)
	\pause
	
	\item Observações = (normal, frio, tontura)
	\pause
	\item Probabilidade de início 
	\begin{itemize}
		\item saudável= 0.6, febril= 0.4
	\end{itemize}
	\pause  
	\item Probabilidade de transição
	\begin{itemize}
		\item saudável
		\begin{itemize}
			\item saudável=0.7, febril= 0.3
		\end{itemize} 
		\pause
		\item febril
		\begin{itemize}
			\item saudável= 0.4, febril= 0.6
		\end{itemize}
	\end{itemize}
	\pause  
	
	\item Probabilidade de emissão 
	\begin{itemize}
	 \item saudável
	 \begin{itemize}
	 	\item normal= 0.5, frio= 0.4, tontura= 0.1
	 \end{itemize}
	 \pause
	 \item febril:
	 \begin{itemize}
	 	\item normal= 0.1, frio= 0.3, tontura= 0.6
	 \end{itemize}
	 
	\end{itemize}
	  
	
	
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Modelo Oculto de Markov}
	
	\begin{figure}[ht]
		
		\scalebox{0.8}[0.8]{
			\includegraphics[width=8cm]{img/viterbihmm.pdf}
		}
		\centering
		\caption{Exemplo de Modelo Oculto de Markov\cite{Usoniof2013}}\label{fig:vitex}
	\end{figure}

\end{frame}


%\sectionl2{Algoritmo de Viterbi}
  
\begin{frame}{Algoritmo de Viterbi}
	
	\begin{figure}[ht]
		\centering
		\includegraphics[width=8cm]{img/viterbiresp.pdf}
		\caption{Resposta do exemplo de caminho de Viterbi \cite{Usoniof2013}} \label{fig:vitresp}
	\end{figure}
\end{frame}

%sectionl2{Relação entre modelos }

\begin{frame}{Relação entre modelos estocásticos de classificação/predição}
	 
	 \begin{block}{Modelos gerativos}
	 	Calculam a probabilidade de ocorrência conjunta do atributo observado e da classe, ou seja, $P(c, d)$.
	 \end{block}
	  \pause
	 \begin{block}{Modelos discriminativos}
	 Calculam a probabilidade de ocorrência de uma classe dado um atributo ou de outra forma $P(c|d)$.
	 \end{block}
	  
\end{frame}

\begin{frame}{Relação entre  modelos}
	     
	\begin{figure}[ht]
		\raggedright
		\includegraphics[width=11.0cm,height=6.6cm]{img/graphmodelsrelation.pdf}
		\caption{Relação entre os modelos  \cite{Sutton2010}}\label{fig:graphrel} 
	\end{figure}
\end{frame}
 
 
\subsection{Trabalhos relacionados}


%\sectionl2{\citet{Teufel2000}}

\begin{frame}{\hypersetup{citecolor=white}\citet{Teufel2000}}
 
 \begin{itemize}
 	\item  Finalidade de sumarização automática de textos acadêmicos.
 	\pause
	\item Propôs o \textit{Argumentative Zoning}(AZ)
 \end{itemize} 
 
 \pause
 \begin{shadowblock}{8cm}
 	Divide o texto em zonas de argumentação
 \end{shadowblock}
 
 \pause
 
 Utilizou o classificador \NaiveBayes

   
 
\end{frame}


\begin{frame}{\hypersetup{citecolor=white}\citet{Teufel2000}}
	
	Conjunto de heurísticas usados por \citet{Teufel2000}:
	\pause
	\begin{itemize}
		\item As zonas argumentativas tendem a aparecer em posições típicas num artigo.
		\pause
		\item Características linguísticas como tempo verbal e voz têm relação com as zonas.
		\pause
		\item As zonas tendem a seguir outras particulares
		\pause
		\item Inícios de zonas são linguisticamente marcados por meta-marcadores.
		\pause
		\item Afirmações sem atribuição intelectual formal são interpretadas como tendo a mesma atribuição das sentenças prévias, dentro do mesmo limite de atribuição 
	\end{itemize}
	
\end{frame}


\begin{frame}{\hypersetup{citecolor=white}\citet{Teufel2000}}
	
 \begin{table}[ht]
 	\centering
 	\scalebox{0.55}[0.55]{
 		\input{table/azAttr}}
 	\caption{Atributos usados pelo \AZ}\label{tab:azAttr}
 \end{table}
 
\end{frame}

\begin{frame}{\hypersetup{citecolor=white}\citet{Teufel2000}}
	
	
	Movimentos retóricos
	\begin{itemize}
		\item Propósito
		\item Estrutura 
		\item Próprio
		\item Contexto
		\item Base
		\item Outros
	\end{itemize}
\end{frame}

%\sectionl2{\citet{Feltrim2004}}
\begin{frame}{\hypersetup{citecolor=white}\citet{Feltrim2004}}
	
	Finalidade de detecção de movimentos retóricos em resumos de textos acadêmicos
	
	\pause 
	Propôs o AZPort (\textit{Argumentative Zoning for Portuguese})

 
	
	\pause
	\begin{shadowblock}{8cm}
	Usou o classificador \NaiveBayes
	\end{shadowblock}
	
	
\end{frame}

\begin{frame}{\hypersetup{citecolor=white}\citet{Feltrim2004}}
	
	
	\begin{table}[ht]
		\centering
		
		\scalebox{0.55}[0.55]{
			\input{table/azPortAttr}}
		%       \vspace{0.4cm}
		\caption{Atributos usados pelo AZPort}\label{tab:azPortAttr}
	\end{table}
	
	
	
\end{frame}


\begin{frame}{\hypersetup{citecolor=white}\citet{Feltrim2004}}

Movimentos retóricos
\begin{itemize}
	\item Contexto
	\item Lacuna 
	\item Propósito 
	\item Metodologia
	\item Resultado
	\item Conclusão
\end{itemize}

\end{frame}



%\sectionl2{\citet{Hirohata2008}}
\begin{frame}{\hypersetup{citecolor=white}\citet{Hirohata2008}}
	
	\begin{itemize}
		 \item Movimentos retóricos utilizados
			\begin{itemize}
				\item Objetivo
				\item Métodos
				\item Resultados 
				\item Conclusões 
			\end{itemize}
		\pause
	\end{itemize}
	
\end{frame}

\begin{frame}{\hypersetup{citecolor=white}\citet{Hirohata2008}}
		
		
		\begin{itemize} 
		 \item Atributos
		\begin{itemize}
			\item Conteúdo (\textit{n}-gramas)
			\item Localização da sentença
			\item atributos das $n$ sentenças anteriores/posteriores 
		\end{itemize}
		\pause
		\item Tratou como problema de rotulação sequencial
		\pause
		\item Usou CRF e  obteve vantagem significativa sobre SVM
		\begin{itemize}
			\item Acurácia de $60,4\%$ sobre $55,5\%$ para detecção de resumos
		\end{itemize} 
		
	\end{itemize}
\end{frame}
